有幾多連登仔唔睇好新經濟?

硬係覺得新經濟對一個國家會減少好多職位同埋生產力
所以唔睇好世界各國會真係支持新經濟
比如支那都只會搞地灘經濟而唔係搞網店經濟

有沒清同我一樣唔睇好新經濟?

計咩新經濟？網上交易定咩先

每一代產業轉型都會增加新職位
工業革命, 資訊革命都增加生產力N倍

增大左既利潤已經足夠番黎養個班迎合唔到新世代既人

網上交易果堆
比如阿里巴巴，美團阿果堆

點解我覺得舊經濟果啲
比如工廠，銀行，實體店（食店，零售）果啲會比新經濟創造更多職位同生產力

可行 但要你變國企
地灘就唔睇好

外賣仔出現多左幾多人送外賣

有好工邊個想做外賣

睇國家。中國其實係唔需要咁新經濟。勞動人口太多
美國果d又唔同

但會少左食店既服務員同廚師
同埋好似會多左食物工場整一log log野食
但變相會少左食店，我相信係彌補唔到少左實體食店相關既職位（收銀，打掃，清潔，洗碗，廚師，帶位，派傳單）

但美國侵侵都想開多啲工廠同生產線，而唔係多啲網購阿果啲

冇知識冇技術走去送外賣
係大陸可以賺幾千甚至一萬人仔
多勞多得明碼實價
對佢地黎講已經係好工
香港咪一樣大把人做foodpanda可以搵兩三皮

新經濟遲早會轉變成傳統經濟
科技改變世界